# ออกอัพเดตใหม่ทำให้แว่นเข้าถึงเนื้อหาของไม่ได้Oculus HTC Vive Oculus #
ที่ผ่านมาแม้และจะเป็นอุปกรณ์สายที่อยู่กันคนละค่ายแต่วิธีการทำงานหลายอย่างมีความคล้ายคลึงกันทำให้มีนักพัฒนากลุ่มหนึ่งออกโปรแกรมที่จะทำให้เนื้อหาบางอย่างบนแพลตฟอร์มสามารถใช้กับแว่นได้มาตอนนี้ออกอัพเดตเพื่อปิดช่องว่างนี้แล้วได้ออกอัพเดตล่าสุดซึ่งมีการปรับปรุงในส่วนที่เรียกว่าโดยนักพัฒนา
เชื่อว่าใช้วิธีการตรวจสอบอุปกรณ์ตลอดเวลาทำให้เนื้อหาที่เดิมเคยใช้ได้ร่วมกับไม่สามารถใช้ได้เหมือนเดิมแนวทางแก้ไขชั่วคราวในตอนนี้คือต้องมีแว่นหรือตัวจริงติดตั้งอยู่ระหว่างการเปิดใช้แอพครับด้านออกมาแถลงว่าการอัพเดตนี้ไม่ได้ต้องการปิดช่องทางสำหรับแต่เป็นการต่อสู้กับการละเมิดลิขสิทธิ์มากกว่าซึ่งทำให้
ออกมาตั้งข้อสงสัยว่าในท้ายที่สุดแนวทางนี้ก็จะขัดกับความตั้งใจของผู้ก่อตั้งแพลตฟอร์มในตอนแรกที่ต้องการให้เป็นแพลตฟอร์มเปิดที่มา
Oculus Rift HTC Vive VR Revive Oculus HTC Vive Oculus Oculus platform integrity checks Revive Oculus HTC Vive Oculus Rift DK2 Oculus Revive Engadget Oculus Engadget 